# Отчёт по лабораторной "Работа с кэшем"

### 0. Общие данные
  * Кэш хранится в redis
  * Лента пользователя хранится в кэше и обновлется по событиям в kafka. ttl = 1 hour
  * Если лента отсутствует в кэше, она получается запросом в бд, кэш предварительно возможно прогреть
  * Посты кэшируются в redis, ttl = 1 hour
    
### 1. Информация по кэшированию
  * Обновление лент происходит по событиям системы
  * При наступлении события происходит оптимистичная блокировка по ключу, уникальному для каждого пользователя, при успешной блокировке запускается транзакция redis
  * Чтобы избежать проблем синхронизации, при обновлении поста старый пост помечается как deleted, и создаётся новый пост  
    Старый пост исчезает из ленты, при этом доступен на чтение для временно необновленных лент

### 2. Информация по событиям 
  * В системе реализованы события: добавление/удаление друга, создание/удаление/обновление поста
  * Темы kafka создаются для каждого писателя, так как таких пользователей заведомо меньше
  * Ошибочные события перенаправляются в error topic

### 3. TODO
  * Использовать transaction outbox для событий системы
  * Удалять kafka consumer-ов для неактивных пользователей
  * Retry событий из kafka error topic
  * Обновление лент популярных пользователей с использованием нескольких потоков
  * Настроить Redis AOF data persistence
